<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>my-broken</title>
    <link href="/2025/08/18/my-broken/"/>
    <url>/2025/08/18/my-broken/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>hi.</p><p>这是一如既往的一个早晨，经历了昨天辗转反侧近一个小时才入睡但是睡眠质量意外地不错的一晚，我的心情指数中等偏下。我第一次有强烈的想要一个人住的想法。</p><h4 id="在家里"><a href="#在家里" class="headerlink" title="在家里"></a>在家里</h4><p>在家里，我没有独立的房间，学习是在客厅里，爸妈有时候会在我身边转悠一天，他们看不懂我在做什么，只是一味地看着。说起来两代人之间的gap真的是有海岸线那么长，好在我已经渐渐明白家庭对我造成了哪一些影响，让我拥有了哪一些特质或习性，但就像<strong>软件测试</strong>一样，更多的bug可能是偶发的、不被察觉的，不知道哪天我才能发觉、测试、修复、发布产品。</p><p>世界一年，家里一天。我的家人和家庭是不会变了，有时候让我觉得很恐惧，像是回去以后，我的人生就会停滞不前，状似前人。所以每当有人问我放假回家吗，我都很疑惑为什么要回去。对于幸福的小孩来说，家或许是港湾吧，但对于我来说更像是一个不知道什么时候爆炸的定时炸弹，使我越长大越不敢靠近。</p><p><em>这竟是第一次我描述对于家庭的详细的感受并发布，真是一个成就啊~</em></p><h4 id="在宿舍"><a href="#在宿舍" class="headerlink" title="在宿舍"></a>在宿舍</h4><p>在宿舍和学校，我们身边是同龄人，是朋友，或者只是室友，同学。幸福的时刻是有的，11点爬上床和室友聊天，她很少地吐露出对于时间的焦虑和像我一样对于陪伴的渴望，我们聊了很久，彼此都向往的<em>恋爱</em>也不知何时到来，但那时刻似乎恋爱并不重要，因为<strong>朋友很重要。</strong></p><p>而昨天她在11点之后还在学习，有翻书写字的声音，动静很小，但我仍然焦虑难耐一直没法入睡。想到前两天另一个朋友无奈回家备考，我还笑他说睡不好还要起得早，真可怜TT，结果这事就发生在我身上了。（扶额苦笑）</p><p>下次只能提前备好耳塞和眼罩了。毕竟我们没法改变别人，只能改变自己。</p><h4 id="和朋友"><a href="#和朋友" class="headerlink" title="和朋友"></a>和朋友</h4><p>想起最近和另一位朋友一起吃饭也聊了很多，她因为朋友的事情而感到内耗，激发出了写作的欲望，果然世上之事祸福相依。我本也有很多感受，但昨天太忙，没有思路，便未能下笔。</p><p>当我们不主动和世界链接时，我们彼此是孤立的。但当我们互相阐述感受的时候，我们彼此又那么相似。相似到会因为同样的事情，比如失恋、对于朋友的占有欲、情感忽视的痛苦、倾诉发泄的欲望，而感受得相似。这实在太过神奇。朋友向我倾诉的感受我都体会过，痛苦过，但我聆听的时候并不觉痛苦了，因为一个人的时光已然让我发觉了那些情绪，默默接受并消化了他们。</p><p>昨天听了<strong>杨天真的博客</strong>：</p><p>“我们有讨厌任何人，喜欢任何人的权利，不必因此难堪或愧疚。”</p><p>“有人带着目的接近你，或是想向你学到什么，或是为了你的情绪、价值。如果你想给，那便大大方方的；如果你不想，那就说出来。我们要接受别人的拒绝，当然也可以拒绝别人。”</p><p>当我感受到我不喜欢的感受时，我会以自己为主，不小心伤害了别人又如何呢，我只能抱歉了。立下一个flag吧，如果下次朋友向我索取能量而我已自身难保，我便说拒绝。防止之前让自己陷入“空心”的痛苦。**我要好好保护自己，我一定是最重要的，我一定是自己的第一顺位。如果别人都不爱我，那我更要爱自己。**我坚信。</p><p>期待一下一个人住的时光。</p><p><img src="/2025/08/18/my-broken/run.JPG" alt="逃离"></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心情日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>my-growth</title>
    <link href="/2025/08/16/my-growth/"/>
    <url>/2025/08/16/my-growth/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>my-21st-birthday</title>
    <link href="/2025/08/14/my-21st-birthday/"/>
    <url>/2025/08/14/my-21st-birthday/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“小宝，21岁生日快乐！要开心开心开心得到你想要的一切过上你想要的生活！要读985计算机研究生！！！！！！！I can do it!!!!”</p><p>从几周前我就开始想，这天要怎样过呢。11号那天特别幸运地约到了一个妹摄帮我拍照！在丝芙兰画了个昂贵的全妆（啊哈哈哈哈真的）特别好看！是一个特别幸福的生日预告！离我想要的生日还差一个我喜欢的蛋糕，和我的朋友。于是今天实现了！今天也特别幸福！</p><p>我想要过生日，我就给自己过！我要给自己最喜欢的！祝我开心幸福快乐！“林间风动，他说这是21岁的礼物”（一个没发出的puq文案哈哈哈哈哈）</p><p>我觉得今天我有特别特别多的感悟，和感动。我反而有些沉默。在puq发出非常满意的美照，收到很多人的祝福，被家人朋友祝福，深度聊天很久之后，的现在，我有些乏累。</p><p>作为一个i人是这样的。</p><h4 id="关于家庭"><a href="#关于家庭" class="headerlink" title="关于家庭"></a>关于家庭</h4><p>被怎样对待的小孩，会有怎样的反映。成年以前我们太依赖环境和父母，我们无法选择什么。我们被塑造成一个破碎又粘好的成人模样，摸一摸心口，心在跳动，心在不安。</p><p>某些事情的发生似乎我们有所预知，是定义好的行为模式在作祟，他在执着。</p><p>当你有了觉察的耐心，好好对待的勇气，一些不为人知的暗暗较劲的努力，命运的齿轮开始转动。</p><p>与其愿往后平坦顺利，不如祝你永远拥有踏破荆棘，浪尖乘风的勇气。</p><p>祝你永远是自己，唯一而珍贵的自己。</p><h4 id="关于爱"><a href="#关于爱" class="headerlink" title="关于爱"></a>关于爱</h4><p>我是一个不会爱的人，我非常确信。童年时候的我不会分辨一个被认为坏人的爸爸对我的是爱，我只会逃避。面对他人的喜欢我不知道如何应对，即使不喜欢我也不会说出口，我想让大家都喜欢我。在一段糟糕的双方都没有变好的关系里，我激发出更深的恐惧，然后逃跑。很长一段时间我从不主动开始、维护一段关系，我搞砸了很多事情，我爱的人，曾爱我的人。</p><p>这糟透了。relationships, 一个多么令人向往而我无能为力的词汇。</p><p>但我开始想改变。从弥补一次纠缠在心底的遗憾开始，我愿意主动发起对话，愿意主动表达需要帮助和安慰，愿意为朋友准备礼物，愿意在这一个难得而珍贵的21岁生日里，认真思考我想要什么，我想给予什么。</p><p>于是有了一个可爱的巧克力蓝莓蛋糕和纸杯蛋糕的故事。</p><p><img src="/2025/08/14/my-21st-birthday/cake.jpg" alt="小蛋糕"></p><p>于是有了朋友的陪伴，交心的长谈，和很多很多的祝福。</p><p>于是有了感激妈妈和爸爸牵挂的离家的第一个生日。</p><p>于是有了今天的我。21岁的我。</p><p>我小心翼翼地准备着给世界的礼物，我不必内耗，不必圆滑，不必事事完美。我也不必试探回报，我爱你，便以我所有的好，来爱你。</p><h4 id="关于这篇blog"><a href="#关于这篇blog" class="headerlink" title="关于这篇blog"></a>关于这篇blog</h4><p>喜欢用文字表达我的想法，虽然有时千丝万缕无法真实描绘，但那便写下来吧，给往后的自己。</p><p>我无比坚信我会越来越好。</p><p>我是最好的，最棒的，我是幸福本身。</p><p>我爱我自己。</p><p>To you.</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心情日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>my-puq</title>
    <link href="/2025/08/12/my-puq/"/>
    <url>/2025/08/12/my-puq/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上好！这是blog发布后的第一个正式blog！哈哈哈哈</p><p>突然意识到关闭朋友圈已经一周了，从一开始的不习惯到现在忘了有这回事，发现自己的<strong>心态和行为</strong>有所变化，遂记录。</p><p><strong>为什么会想要关闭呢？</strong> 我曾是一个常驻朋友圈的大学生，朋友圈是无聊时候、学累了的时候没事刷一下，刷新一下的小乐趣，能第一时间看到谁谁发了啥，别人在干什么，挺有意思。可是在八月头的某一天，当我再次看到一位非常厉害的学弟发了非常牛的成就的时候，我觉得心里狠狠一沉，像有一张网迅速包裹住我的心。我心跳的很快。</p><p><strong>这也并不是第一次。</strong> 很多次面对很多人share自己的漂亮生活和光明未来的时候，我总觉失落。我的生活不过是一张小小书桌上的小小电脑组成的，即使有一些鼓起勇气精心编辑的照片、文字，和分享，那也不过是24小时中很小很小的瞬间罢了。<em>我的勇气、成就、努力，在别人面前，总是无法比拟、毫无用处的。</em></p><p>于是，我关上了朋友圈。</p><p><strong>这可以视为一场逃避</strong>，一次远离所有人生活的出走，也不过是所有人不会在意的默默离去。在别人的生活里，我永远是npc。这并不悲观，因为每个人也都是公平的。在我的视角和叙事里，我永远是主角。那么这次离去，是否于我而言也应当是无需在意的呢？</p><p><strong>我是一个并不擅长展示成就的人</strong>，甚至说出自己的经验、经历和某时某刻在做什么事都是一件需要一定勇气的事（或许很难理解吧hh）。曾经我想这样真不好，我会给人一种我不真诚的感觉，但我并不想这样，我会痛苦，可总有一层朦胧的自尊心或是别的什么笼罩着我。一些打破和重塑是必要的，所以我发布了这条blog hh。反正会变好的，是吧，哈哈。</p><p><strong>关上朋友圈一周，我有哪些变化呢？</strong></p><p>首先是不适应。本来我的vx就是无人聊天无人来访的，关闭朋友圈之后就像家里的窗子和门都关上了一样，我看不见世界了，我没有学累了的时候能看到的景色了，这很无趣。所以前两天我把xhs刷成了第二个朋友圈，学不进，也放不下。</p><p>然后第三天晚上我想，如果没有社交媒体，番茄时钟todolist的5分钟里，我能干什么呢？其实可以从椅子上站起来绕着图书馆走走，找个没人的地方做个拉伸运动（哈哈有时候运动的时候遇到人会尴尬哈哈哈），看着钟楼屹立时针慢速走着，也看着阳光穿透窗户走廊的热气，看着雨滴落下很大，看着天都黑了。</p><p>也不错嘛。</p><p>直到今天我突然觉得，自己习惯了不当朋友圈的旁观者，我已经忘了去窥视别人生活的日常了。学习的效率或许高了一些（有时候还是会刷视频刷很久TT），和小鸟说话的时间或许多了一些，或许这是好事，或许是错过。<em>然而尝试一些新的事物总给人新的体验，我认为这是好事。</em></p><p>昨天去拍了很好看的照片！已经开始想过两天过生日的时候发什么文案配什么图片了！哈哈哈哈哈哈我终究还是没放下啊~~那也没关系，或许当我衷心地热爱自己每一天的小事赞扬我每一次的小成就的时候，我会再次参与到所有人的生活，真诚地祝愿所有人。</p><p><strong>祝你天天开心！</strong></p><p>ps：哎，谨防xhs变成我的第二个puq。</p><p><img src="/2025/08/12/my-puq/in-the-park.jpg" alt="in the park"></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心情日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>building</title>
    <link href="/2025/08/06/building/"/>
    <url>/2025/08/06/building/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>hi!</p><p>我还在建博客……（是不是有点慢TT</p><p>想做一个好看点的哈哈哈哈折腾了一天才换了背景图如何呢嗯？哈哈哈哈</p><p>不过今天挺开心的！一个人在图书馆学学喜欢的东西挺开心的！我喜欢这样！</p><p>好久没有运动了……许愿一下有机会赶紧运动！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>技术</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>My New Post</title>
    <link href="/2025/07/27/My-New-Post/"/>
    <url>/2025/07/27/My-New-Post/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>z怎么测试成功呢。。。</p><p>“放我走吧，谈何留恋与慈悲”</p><p><img src="/2025/07/27/My-New-Post/yeah.png" alt="hello!"></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心情日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2025/07/23/hello-world/"/>
    <url>/2025/07/23/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
